官字兩把尺！許智峯事件極速狠批 娥班子今拒譴責now記者被打

官字不單兩把口，還有兩把尺。民主黨許智峯早前面對政府干預立法會，涉搶政府EO手機圖阻「狗仔隊」追蹤議員動向，特區高官迅即現身嚴厲譴責，但Now新聞台攝影師「攞正牌」在內地採訪，卻遭阻撓兼被鎖上手扣押上警車帶走的暴力事件，官員卻未以同一尺度狠批，署理特首張建宗今早雖然主動會見傳媒，稱港澳辦已經介入，但被問及會否譴責公安做法時只稱會「了解件事先」。

《蘋果》今天在立法會大會追訪出席的問責官員，會否就此事件譴責施暴的公安時，各人一致拒評。食衛局局長陳肇始離開大樓時被追問，身邊助理即搶答：「CS（政務司司長）回應咗、CS回應咗」，陳肇始聞言後亦跟著說：「係啊，啊CE……司長都回應咗」。被追問時陳一直保持沉默，該人員再次代答：「參考返CS個transcript吖，唔該」，陳聞言後拍拍記者的手即苦笑離開。

曾任新聞處處長的發展局局長黃偉綸，被問到會否譴責令NOW記者受傷的公安時則稱，自己與新聞界有很多合作，剛過去的周日他才發表網誌講述新聞博覽館，「我對（新聞）從業員係真係尊敬有加，覺得佢哋專業精神係好好嘅，每一次出現呢啲唔同啲、我哋會覺得比較唔想見到嘅情況時，我知道新聞處又或者政制及內地局同內地有關單位，都會做返適當嘅聯繫，我諗都係讓佢哋用返個機制去處理啦！」被追問是否即不會譴責時，黃即轉身離開，未再作回應。

教育局局長楊潤雄被問到有記者在北京遇襲有何感覺，會否譴責公安做法時，只笑了幾聲，再說：「正話阿政務司司長，據我所知，佢都表達咗，好唔好啊？唔該哂」，其後快步離開。

邊個夠膽譴責阿爺

成班垃圾搵夠錢就移民歎世界架啦 理撚得你

呢個不為港人求福利既人就算啦，預左

奶共擦鞋梗係咁
將來退休嘆世界

廢

你都戇能9，一單起大陸一單起香港

香港人係大陸俾人撚狗都唔可以譴責？
屌你老母，你老母幾時上去俾人輪？

可能佢老母不嬲都接緊客咪覺得冇野

又話香港係中國一部份嘅，
唔通巴打你想搞港獨？

真係好撚醜陋可笑 特區政府專出奴才

阿爺打人個女邊敢出聲

點會一單還一單

好明顯香港政府冇將香港人放係第一位
將支那人擺左係第一
你試下香港人係香港打柒支那狗 政府即刻撲出黎啦

無道德真係無做人既條件

連登仔女！屌你老母死公安

幾時有港共正苦會為香港人而譴責共匪既錯覺

咁戴耀庭喺台灣話討論港獨又成班夠撲出黎咬人？

而家任何官講句人話都即刻變父母官

但冇官講人話

官喎

自己人點會屌自己人，大家都是蝗。

立會個狗仔隊傷左邊到呀
講黎聽下

香港政府

你就政治正確嘢喇
終蟈還終蟈
香港係香港

呢個例子錯撚哂

你可以對妹仔有咩要求